\documentclass[a5paper]{article}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\input{packages}
\usepackage{fourier}
\usepackage{interro}

\geometry{top=1cm, bottom=1cm, left=1cm, right=1cm}
\def\etablogo{logo_pfo}

\classe{T\up{le} G6}
\date{01/02/2021}

\course{Enseignement scientifique}
\title{\'Evaluation -- modèles d'évolution}

\begin{document}
\maketitle
\thispagestyle{empty}
\calc y

\evalpreamble

\begin{exercice}{}

\begin{partie}
En région Hauts-de-France, on comptait 5 770 671 habitants en 1990, et  5 855 451 habitants en 1999.

\begin{enumerate}
    \item Justifier que la progression moyenne du nombre d'habitants par année est de 9420.
    \item On crée la suite $u(n)$ décrivant la population en Hauts-de-France; $u(0)$ est la population de cette région en 1990. On a alors $u(n+1) = u(n) + 9420$.
    \begin{enumerate}
        \item De quel type de suite s'agit-il?
        \item Donner le terme général $u(n)$ (c'est-à-dire: la forme explicite).
        \item Estimer à l'aide de cette suite le nombre d'habitants en région Hauts-de-France en 2008.
        \item En réalité, la région Hauts-de-France comptait 5 931 091 habitants. Que dire de l'estimation trouvée?
    \end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{partie}

\begin{partie}
En Occitanie, les statistiques établies sur la population entre 1990 et 1999 montrent qu'elle a progressé de 0,71\% chaque année. En 1990, la population était de 4 546 249 habitants.

\begin{enumerate}
    \item L'évolution présentée est-elle linéaire, ou exponentielle? Justifiez votre réponse.
    \item On crée la suite $u(n)$ décrivant la population occitane; $u(0)$ est la population en Occitanie en 1990.
    \begin{enumerate}
        \item Justifier que cette suite est géométrique. Préciser sa raison.
        \item Donner le terme général $u(n)$ (c'est-à-dire: la forme explicite).
        \item Selon ce modèle, combien d'habitants comptait la région Occitanie en 1999?
    \end{enumerate}
    \item
    \begin{enumerate}
        \item Si le taux de croissance reste identique, estimer le nombre d'habitants en région Occitanie en 2008.
        \item Le recensement de 2008 laissa apparaître que la région Occitanie comptait 5 419 946 habitants. Que dire du taux de croissance réel par raport à l'estimation?
    \end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{partie}

\begin{partie}
BONUS: estimer l'année à partir de laquelle la population en région Occitanie dépassera celle de la région Hauts-de-France.
\end{partie}
\end{exercice}

\end{document}